<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Les histoires de « Dans ma tête »</title>
    <link>https://histoires2dansmatete.github.io/</link>
    <description>Recent content on Les histoires de « Dans ma tête »</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 20:20:24 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://histoires2dansmatete.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chipie et Chenapan au secours de l&#39;esprit de Noël</title>
      <link>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/10-chipiechenapan/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/10-chipiechenapan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tous les ans, un mois avant le grand soir, le père Noël choisit un enfant dans le monde pour lui envoyer ses deux meilleurs lutins farceurs. Cette année, c’est chez Sacha, adorable petit garçon de 7 ans que Chipie et Chenapan partiront en voyage.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Alors que le garçonnet et sa maman sont en train de jouer ensemble, le facteur sonne à la porte. « Bizarre, je n’ai rien commandé », pense sa maman en voyant le petit paquet joliment emballé. Ce qui est encore plus bizarre, c’est que le colis est au nom de Sacha. Impatient, le petit garçon déballe le carton et découvre deux figurines rouges et blanches avec des bonnets de Noël, des oreilles toutes pointues et des visages rieurs. Un mot les accompagne :&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Perly et Popette : une place à prendre</title>
      <link>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/09-olympique/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/09-olympique/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Perchée sur le toit de la grange, Popette, la petite chatte gardienne de la ferme de Beauséjour, observe ses habitants. Colette la poulette chahute et caquète avec ses copines Sidonie et Micheline. Elles s’amusent à taquiner Perly le renardeau qui rigole avec elles. Popette est heureuse de voir qu’ils sont devenus amis malgré leurs différences et leurs appréhensions du début.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Un peu plus loin, Josette et Augustine, les biquettes sont en train d’écouter Honoré, le vieux coq. Il agite ses ailes dans tous les sens. La petite chatte se demande ce qu’il peut bien leur raconter. Elle se laisse aller à son imagination quand soudain&amp;hellip;un meuglement la sort de ses rêveries. C’est Coquelicot, l’une des trois vaches de la ferme. Elle est au bout du champ, proche de la barrière voisine et semble très agitée.&lt;br&gt;&#xA;Sans réfléchir, Popette saute du toit de la grange et court vers Coquelicot, suivi de près par Perly. Arrivés à sa hauteur, ils entendent Tony, le taureau de la prairie d’à côté :&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Perly et Popette : une nuit épouvantable...</title>
      <link>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/08-halloween/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/08-halloween/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tout autour de la ferme de Beauséjour, les arbres ont changé de couleur. Ce paysage orangé réjouit Popette, la chatte gardienne des animaux. Elle adore l’automne et ses marrons grillés, les feuilles jaunes et rouges qui virevoltent dans tous les sens et les soirées à côté de la cheminée.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pour les poulettes, Sidonie, Micheline et Colette, c’est la saison des concours de tricot au chaud. Elles passent des heures à fabriquer des écharpes pour tous les habitants de la ferme de peur qu’ils n’attrapent froid. Ce qui amuse beaucoup Coquelicot, Marguerite et Pâquerette, les vaches qui ne craignent pourtant pas les premières fraicheurs matinales.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Perly et Popette : une rencontre inattendue</title>
      <link>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/07-perlyetpopette/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/07-perlyetpopette/</guid>
      <description>&lt;p&gt;À la ferme de Beauséjour, tous les animaux vivent en parfaite harmonie.&#xA;Depuis que Firmin, le vieux chien de berger a pris sa retraite, c’est Popette la petite chatte espiègle aux yeux rieurs et à la tâche en forme de cœur sur le ventre qui s’occupe de veiller sur la basse-cour et l’étable.&lt;br&gt;&#xA;Au début, les animaux étaient réticents que ce petit chat à l’air inoffensif remplace ce bon vieux Firmin, mais ils se sont très vite aperçus que Popette prenait son rôle très à cœur et qu’avec elle, il n’y avait rien à craindre. C’est une guerrière, qui n’a peur de rien, surtout lorsqu’il s’agit de prendre soin de ses nouveaux amis.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Libre(s)</title>
      <link>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/06-flocon/</link>
      <pubDate>Fri, 02 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/06-flocon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aujourd’hui, c’est un grand jour pour Flocon, le seul tigre blanc du zoo. Il a préparé un plan pour s’échapper. Il en a assez d’être enfermé, il rêve de liberté. Il ne veut plus voir le monde à travers des barreaux. Il souhaite découvrir toute la beauté de notre planète sans barrière pour l’en empêcher. Et même s’il a un peu peur, il sait qu’il a pris la bonne décision.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kevin a disparu</title>
      <link>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/05-kevin/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/05-kevin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cela fait plusieurs jours que Pimousse, le campagnol, n’a pas croisé son ami Kevin. C’est étrange car d’habitude, il sort de ses galeries au moins une fois par jour pour papoter avec les autres animaux. Et il creuse tellement que la prairie est toujours remplie de taupinières. Sauf qu’en ce moment, c’est le calme plat : pas un seul tas de terre à l’horizon, pas un petit museau sortant de son trou&amp;hellip;pas de nouvelles de Kevin, la taupe.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Petit ourson deviendra grand</title>
      <link>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/04-flash/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/04-flash/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aujourd’hui, le soleil brille à nouveau et les oiseaux chantent. Le printemps revient après de longs mois où tous les animaux ont grelotté au fond de leurs habitats. Enfin, presque tous les animaux&amp;hellip; Car chez les Grognonouche, on reste au lit et en pyjama de décembre à avril.&lt;br&gt;&#xA;C’est une tradition très importante dans la famille de Flash, l’ourson. En attendant des jours plus doux, on peut les entendre ronfler très fort du soir au matin et du matin au soir dans leur tanière.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Spikette, hérisonne de Pâques</title>
      <link>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/03-spikette/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/03-spikette/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Spikette est une maman comblée. Elle adore prendre soin de ses cinq choupissons trop mignons. Tous les jours, c’est la même chose : après un bon petit-déjeuner à base de limaces, elle leur fait l’école. Et comme ses petits polissons ne tiennent pas en place, l’après-midi, elle les emmène en balade à travers les forêts et les champs : ils font connaissance avec les autres animaux qui peuplent les sous-bois et rencontrent des tas d’amis.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Flemme !</title>
      <link>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/02-toctoc/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/02-toctoc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Toctoc, le panda foufou n’aime pas les bambous, ils ont toujours le même goût. Il n’aime pas non plus être noir et blanc, il trouve que ça le vieillit. Il n’apprécie pas plus de rester dans sa forêt isolée dans les montagnes car il déteste la solitude et ça le rend grognon.&lt;br&gt;&#xA;Toctoc, le panda foufou rêve de manger des hamburgers et des pizzas. Il rêve d’être multicolore comme les arcs-en-ciel qu’il trouve extraordinaires. Il rêve de vivre en ville où il pourrait avoir des tas d’amis.&#xA;Oui, mais voilà, il a beau avoir envie de parcourir le monde pour en voir toutes les couleurs et en goûter toutes les saveurs, il sait que le chemin risque d’être fastidieux pour arriver à destination et ça le décourage beaucoup. Lorsqu’il pense à ce long voyage, on entend souvent son écho hurler « FLEMME ! » dans toute la montagne. Il faut dire que Toctoc, le panda foufou vit plus à travers ses rêves que dans la réalité.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>L’amitié, comme sur des roulettes !</title>
      <link>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/01-minipeton/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/01-minipeton/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il était une fois un gentil petit dinosaure appelé Minipeton. Il vivait seul avec sa maman dans une grande et belle forêt. Minipeton rêvait secrètement de se faire des amis. Dès qu&amp;rsquo;il croisait les autres petits dinosaures de son âge, il leur disait :&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;em&gt;Bonjour les copains, vous voulez bien jouer avec moi ?&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tout le monde se moquait de lui parce qu&amp;rsquo;il était un peu différent. Ce n&amp;rsquo;était pas une grande différence, mais cela suffisait pour qu&amp;rsquo;il soit mis à l&amp;rsquo;écart. En effet, Minipeton avait de tous petits pieds qui l&amp;rsquo;empêchaient de marcher vite et de courir comme les autres.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
