<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Amitié on Les histoires de « Dans ma tête »</title>
    <link>https://histoires2dansmatete.github.io/categories/amiti%C3%A9/</link>
    <description>Recent content in Amitié on Les histoires de « Dans ma tête »</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Nov 2025 15:55:43 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://histoires2dansmatete.github.io/categories/amiti%C3%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Perly et Popette : une nuit épouvantable...</title>
      <link>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/08-halloween/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/08-halloween/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tout autour de la ferme de Beauséjour, les arbres ont changé de couleur. Ce paysage orangé réjouit Popette, la chatte gardienne des animaux. Elle adore l’automne et ses marrons grillés, les feuilles jaunes et rouges qui virevoltent dans tous les sens et les soirées à côté de la cheminée.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pour les poulettes, Sidonie, Micheline et Colette, c’est la saison des concours de tricot au chaud. Elles passent des heures à fabriquer des écharpes pour tous les habitants de la ferme de peur qu’ils n’attrapent froid. Ce qui amuse beaucoup Coquelicot, Marguerite et Pâquerette, les vaches qui ne craignent pourtant pas les premières fraicheurs matinales.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Perly et Popette : une rencontre inattendue</title>
      <link>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/07-perlyetpopette/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/07-perlyetpopette/</guid>
      <description>&lt;p&gt;À la ferme de Beauséjour, tous les animaux vivent en parfaite harmonie.&#xA;Depuis que Firmin, le vieux chien de berger a pris sa retraite, c’est Popette la petite chatte espiègle aux yeux rieurs et à la tâche en forme de cœur sur le ventre qui s’occupe de veiller sur la basse-cour et l’étable.&lt;br&gt;&#xA;Au début, les animaux étaient réticents que ce petit chat à l’air inoffensif remplace ce bon vieux Firmin, mais ils se sont très vite aperçus que Popette prenait son rôle très à cœur et qu’avec elle, il n’y avait rien à craindre. C’est une guerrière, qui n’a peur de rien, surtout lorsqu’il s’agit de prendre soin de ses nouveaux amis.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>L’amitié, comme sur des roulettes !</title>
      <link>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/01-minipeton/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/01-minipeton/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il était une fois un gentil petit dinosaure appelé Minipeton. Il vivait seul avec sa maman dans une grande et belle forêt. Minipeton rêvait secrètement de se faire des amis. Dès qu&amp;rsquo;il croisait les autres petits dinosaures de son âge, il leur disait :&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;em&gt;Bonjour les copains, vous voulez bien jouer avec moi ?&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tout le monde se moquait de lui parce qu&amp;rsquo;il était un peu différent. Ce n&amp;rsquo;était pas une grande différence, mais cela suffisait pour qu&amp;rsquo;il soit mis à l&amp;rsquo;écart. En effet, Minipeton avait de tous petits pieds qui l&amp;rsquo;empêchaient de marcher vite et de courir comme les autres.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
