<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Amitié on Les histoires de « Dans ma tête »</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/amiti%C3%A9/</link>
    <description>Recent content in Amitié on Les histoires de « Dans ma tête »</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Apr 2025 19:25:58 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/amiti%C3%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Toctoc, le panda foufou</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/02-toctoc/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/02-toctoc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Toctoc, le panda foufou n’aime pas les bambous, ils ont toujours le même goût. Il n’aime pas non plus être noir et blanc, il trouve que ça le vieillit. Il n’apprécie pas plus de rester dans sa forêt isolée dans les montagnes car il déteste la solitude et ça le rend grognon.&lt;br&gt;&#xA;Toctoc, le panda foufou rêve de manger des hamburgers et des pizzas. Il rêve d’être multicolore comme les arcs-en-ciel qu’il trouve extraordinaires. Il rêve de vivre en ville où il pourrait avoir des tas d’amis.&#xA;Oui, mais voilà, il a beau avoir envie de parcourir le monde pour en voir toutes les couleurs et en goûter toutes les saveurs, il sait que le chemin risque d’être fastidieux pour arriver à destination et ça le décourage beaucoup. Lorsqu’il pense à ce long voyage, on entend souvent son écho hurler « FLEMME ! » dans toute la montagne. Il faut dire que Toctoc, le panda foufou vit plus à travers ses rêves que dans la réalité.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>L’amitié, comme sur des roulettes !</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/01-minipeton/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/01-minipeton/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il était une fois un gentil petit dinosaure appelé Minipeton. Il vivait seul avec sa maman dans une grande et belle forêt. Minipeton rêvait secrètement de se faire des amis. Dès qu&amp;rsquo;il croisait les autres petits dinosaures de son âge, il leur disait :&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;em&gt;Bonjour les copains, vous voulez bien jouer avec moi ?&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tout le monde se moquait de lui parce qu&amp;rsquo;il était un peu différent. Ce n&amp;rsquo;était pas une grande différence, mais cela suffisait pour qu&amp;rsquo;il soit mis à l&amp;rsquo;écart. En effet, Minipeton avait de tous petits pieds qui l&amp;rsquo;empêchaient de marcher vite et de courir comme les autres.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
