<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tolérance on Les histoires de « Dans ma tête »</title>
    <link>https://histoires2dansmatete.github.io/categories/tol%C3%A9rance/</link>
    <description>Recent content in Tolérance on Les histoires de « Dans ma tête »</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Nov 2025 13:20:48 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://histoires2dansmatete.github.io/categories/tol%C3%A9rance/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Perly et Popette : une rencontre inattendue</title>
      <link>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/07-perlyetpopette/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/07-perlyetpopette/</guid>
      <description>&lt;p&gt;À la ferme de Beauséjour, tous les animaux vivent en parfaite harmonie.&#xA;Depuis que Firmin, le vieux chien de berger a pris sa retraite, c’est Popette la petite chatte espiègle aux yeux rieurs et à la tâche en forme de cœur sur le ventre qui s’occupe de veiller sur la basse-cour et l’étable.&lt;br&gt;&#xA;Au début, les animaux étaient réticents que ce petit chat à l’air inoffensif remplace ce bon vieux Firmin, mais ils se sont très vite aperçus que Popette prenait son rôle très à cœur et qu’avec elle, il n’y avait rien à craindre. C’est une guerrière, qui n’a peur de rien, surtout lorsqu’il s’agit de prendre soin de ses nouveaux amis.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kevin a disparu</title>
      <link>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/05-kevin/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/05-kevin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cela fait plusieurs jours que Pimousse, le campagnol, n’a pas croisé son ami Kevin. C’est étrange car d’habitude, il sort de ses galeries au moins une fois par jour pour papoter avec les autres animaux. Et il creuse tellement que la prairie est toujours remplie de taupinières. Sauf qu’en ce moment, c’est le calme plat : pas un seul tas de terre à l’horizon, pas un petit museau sortant de son trou&amp;hellip;pas de nouvelles de Kevin, la taupe.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>L’amitié, comme sur des roulettes !</title>
      <link>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/01-minipeton/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/01-minipeton/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il était une fois un gentil petit dinosaure appelé Minipeton. Il vivait seul avec sa maman dans une grande et belle forêt. Minipeton rêvait secrètement de se faire des amis. Dès qu&amp;rsquo;il croisait les autres petits dinosaures de son âge, il leur disait :&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;em&gt;Bonjour les copains, vous voulez bien jouer avec moi ?&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tout le monde se moquait de lui parce qu&amp;rsquo;il était un peu différent. Ce n&amp;rsquo;était pas une grande différence, mais cela suffisait pour qu&amp;rsquo;il soit mis à l&amp;rsquo;écart. En effet, Minipeton avait de tous petits pieds qui l&amp;rsquo;empêchaient de marcher vite et de courir comme les autres.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
