<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Peur on Les histoires de « Dans ma tête »</title>
    <link>https://histoires2dansmatete.github.io/categories/peur/</link>
    <description>Recent content in Peur on Les histoires de « Dans ma tête »</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Nov 2025 15:55:43 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://histoires2dansmatete.github.io/categories/peur/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Perly et Popette : une nuit épouvantable...</title>
      <link>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/08-halloween/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/08-halloween/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tout autour de la ferme de Beauséjour, les arbres ont changé de couleur. Ce paysage orangé réjouit Popette, la chatte gardienne des animaux. Elle adore l’automne et ses marrons grillés, les feuilles jaunes et rouges qui virevoltent dans tous les sens et les soirées à côté de la cheminée.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pour les poulettes, Sidonie, Micheline et Colette, c’est la saison des concours de tricot au chaud. Elles passent des heures à fabriquer des écharpes pour tous les habitants de la ferme de peur qu’ils n’attrapent froid. Ce qui amuse beaucoup Coquelicot, Marguerite et Pâquerette, les vaches qui ne craignent pourtant pas les premières fraicheurs matinales.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Petit ourson deviendra grand</title>
      <link>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/04-flash/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/04-flash/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aujourd’hui, le soleil brille à nouveau et les oiseaux chantent. Le printemps revient après de longs mois où tous les animaux ont grelotté au fond de leurs habitats. Enfin, presque tous les animaux&amp;hellip; Car chez les Grognonouche, on reste au lit et en pyjama de décembre à avril.&lt;br&gt;&#xA;C’est une tradition très importante dans la famille de Flash, l’ourson. En attendant des jours plus doux, on peut les entendre ronfler très fort du soir au matin et du matin au soir dans leur tanière.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
