<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Egalité on Les histoires de « Dans ma tête »</title>
    <link>https://histoires2dansmatete.github.io/categories/egalit%C3%A9/</link>
    <description>Recent content in Egalité on Les histoires de « Dans ma tête »</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Nov 2025 13:20:48 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://histoires2dansmatete.github.io/categories/egalit%C3%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Perly et Popette : une place à prendre</title>
      <link>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/09-olympique/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/09-olympique/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Perchée sur le toit de la grange, Popette, la petite chatte gardienne de la ferme de Beauséjour, observe ses habitants. Colette la poulette chahute et caquète avec ses copines Sidonie et Micheline. Elles s’amusent à taquiner Perly le renardeau qui rigole avec elles. Popette est heureuse de voir qu’ils sont devenus amis malgré leurs différences et leurs appréhensions du début.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Un peu plus loin, Josette et Augustine, les biquettes sont en train d’écouter Honoré, le vieux coq. Il agite ses ailes dans tous les sens. La petite chatte se demande ce qu’il peut bien leur raconter. Elle se laisse aller à son imagination quand soudain&amp;hellip;un meuglement la sort de ses rêveries. C’est Coquelicot, l’une des trois vaches de la ferme. Elle est au bout du champ, proche de la barrière voisine et semble très agitée.&lt;br&gt;&#xA;Sans réfléchir, Popette saute du toit de la grange et court vers Coquelicot, suivi de près par Perly. Arrivés à sa hauteur, ils entendent Tony, le taureau de la prairie d’à côté :&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Spikette, hérisonne de Pâques</title>
      <link>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/03-spikette/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://histoires2dansmatete.github.io/posts/03-spikette/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Spikette est une maman comblée. Elle adore prendre soin de ses cinq choupissons trop mignons. Tous les jours, c’est la même chose : après un bon petit-déjeuner à base de limaces, elle leur fait l’école. Et comme ses petits polissons ne tiennent pas en place, l’après-midi, elle les emmène en balade à travers les forêts et les champs : ils font connaissance avec les autres animaux qui peuplent les sous-bois et rencontrent des tas d’amis.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
